【原創MV】《新舊約》- 保育與發展之間

當我們越努力保護老去的；當我們越珍惜我們所擁有的；當我們明白興建很容易；當我們明白維繫卻很困難，誰還願意胡亂大興土木造成浪費？

今天我們的世界正充斥著各種以「建設」為名的破壞，而真正的建設，只會建立在「愛護」和「珍惜」的基礎上。

------------------------------------------------

《新舊約》
曲：林頌堯
詞：Rasaid Tsang
唱：梁浩森

願 忘掉路邊的烙印
磨滅了 歲月裡的疤痕
淚 滲入腳下泥土栽種不幸
鮮花卻被折在瓦礫香消裡玉殞

換上了 繽紛閃亮石頭
忘掉了 不新鮮的所有
誰願意 沙土沖刷過後
舊了當新 無論美醜

若記憶 始終不敵潮流
如何才能珍惜這刻所有
曾綻放的煙花散去後
驟變污垢

若 仍懷念街邊舊店
留住了 結局變得蕭條
月 往日結聚繁星天際閃耀
今天最耀眼是晚燈天空暗淡了

換上了 繽紛閃亮石頭
忘掉了 不新鮮的所有
誰願意 沙土沖刷過後
舊了當新 無論美醜

若記憶 始終不敵潮流
如何才能珍惜這刻所有
曾綻放的煙花散去後
驟變污垢

是變遷 催趕生命運行
年月裡 雕刻多少足印
還是要 沖洗淹蓋變舊
又再嘆息 然後再生

沒法可 貪新不念舊人
如何忘懷當天那點興奮
曾綻放的煙花散去後
別再吸引

摘去了 鮮花丟在舊墳
泥下已 找不到的牽引
還是再 追憶都太過份
是要放手 還是抱緊

舊了的 誰能隨意送贈
翻新的 再漂亮不過是為別人
忘掉了不會再吸引

愛 殘舊了可會再吸引

我 沉沒了不會再抖震

Push

Push!!